{
    "0": {
        "de": [
            "abfahren"
        ],
        "es": [
            "salir",
            "partir"
        ]
    },
    "1": {
        "de": [
            "abholen"
        ],
        "es": [
            "recoger"
        ]
    },
    "2": {
        "de": [
            "anstellen"
        ],
        "es": [
            "emplear",
            "contratar"
        ]
    },
    "3": {
        "de": [
            "der Bauch"
        ],
        "es": [
            "el vientre"
        ]
    },
    "4": {
        "de": [
            "der Bauer"
        ],
        "es": [
            "el granjero"
        ]
    },
    "5": {
        "de": [
            "der Baum"
        ],
        "es": [
            "el \u00e1rbol"
        ]
    },
    "6": {
        "de": [
            "der Beamte"
        ],
        "es": [
            "el oficial"
        ]
    },
    "7": {
        "de": [
            "der Bekannte"
        ],
        "es": [
            "el conocido"
        ]
    },
    "8": {
        "de": [
            "der Beruf"
        ],
        "es": [
            "la profesi\u00f3n"
        ]
    },
    "9": {
        "de": [
            "der Bewohner"
        ],
        "es": [
            "el habitante",
            "el residente"
        ]
    },
    "10": {
        "de": [
            "der Bleistift"
        ],
        "es": [
            "el l\u00e1piz"
        ]
    },
    "11": {
        "de": [
            "der Blick"
        ],
        "es": [
            "la vista"
        ]
    },
    "12": {
        "de": [
            "anziehn"
        ],
        "es": [
            "vestirse"
        ]
    },
    "13": {
        "de": [
            "der Bogen"
        ],
        "es": [
            "el arco"
        ]
    },
    "14": {
        "de": [
            "der Buchstabe"
        ],
        "es": [
            "la letra"
        ]
    },
    "15": {
        "de": [
            "der B\u00e4r"
        ],
        "es": [
            "el oso"
        ]
    },
    "16": {
        "de": [
            "der Dienstag"
        ],
        "es": [
            "el martes"
        ]
    },
    "17": {
        "de": [
            "der Donnerstag"
        ],
        "es": [
            "el jueves"
        ]
    },
    "18": {
        "de": [
            "der Ehemann"
        ],
        "es": [
            "el marido",
            "el esposo"
        ]
    },
    "19": {
        "de": [
            "der Eintritt"
        ],
        "es": [
            "la entrada",
            "la admisi\u00f3n",
            "el ingreso"
        ]
    },
    "20": {
        "de": [
            "der Empf\u00e4nger"
        ],
        "es": [
            "el destinatario"
        ]
    },
    "21": {
        "de": [
            "der Erwachsene"
        ],
        "es": [
            "el adulto"
        ]
    },
    "22": {
        "de": [
            "der Erz\u00e4hler"
        ],
        "es": [
            "el narrador"
        ]
    },
    "23": {
        "de": [
            "april"
        ],
        "es": [
            "abril"
        ]
    },
    "24": {
        "de": [
            "der Fehler"
        ],
        "es": [
            "el error"
        ]
    },
    "25": {
        "de": [
            "der Freitag"
        ],
        "es": [
            "el viernes"
        ]
    },
    "26": {
        "de": [
            "der Fr\u00fchling"
        ],
        "es": [
            "la primavera"
        ]
    },
    "27": {
        "de": [
            "der Fu\u00df"
        ],
        "es": [
            "el pie"
        ]
    },
    "28": {
        "de": [
            "der Gluckwunsch"
        ],
        "es": [
            "las felicitaciones"
        ]
    },
    "29": {
        "de": [
            "der Gru\u00df",
            "die Anrede"
        ],
        "es": [
            "el saludo"
        ]
    },
    "30": {
        "de": [
            "der Handwerker"
        ],
        "es": [
            "el artesano"
        ]
    },
    "31": {
        "de": [
            "der Herbst"
        ],
        "es": [
            "el oto\u00f1o"
        ]
    },
    "32": {
        "de": [
            "der Herd"
        ],
        "es": [
            "la estufa"
        ]
    },
    "33": {
        "de": [
            "der Hof"
        ],
        "es": [
            "la granja",
            "la finca",
            "el corral"
        ]
    },
    "34": {
        "de": [
            "auf"
        ],
        "es": [
            "en",
            "hasta",
            "por"
        ]
    },
    "35": {
        "de": [
            "der Hund"
        ],
        "es": [
            "el perro"
        ]
    },
    "36": {
        "de": [
            "der Jugendliche"
        ],
        "es": [
            "la juventud"
        ]
    },
    "37": {
        "de": [
            "der Koffer"
        ],
        "es": [
            "la maleta"
        ]
    },
    "38": {
        "de": [
            "der Kuchen"
        ],
        "es": [
            "el pastel"
        ]
    },
    "39": {
        "de": [
            "der Kugelschreiber"
        ],
        "es": [
            "el bol\u00edgrafo",
            "el lapicero"
        ]
    },
    "40": {
        "de": [
            "der Kunde",
            "die Kunde"
        ],
        "es": [
            "el cliente"
        ]
    },
    "41": {
        "de": [
            "der K\u00fchlschrank"
        ],
        "es": [
            "el refrigerador"
        ]
    },
    "42": {
        "de": [
            "der Laden"
        ],
        "es": [
            "la tienda",
            "el negocio"
        ]
    },
    "43": {
        "de": [
            "der Lastkraftwagen"
        ],
        "es": [
            "cami\u00f3n",
            "cami\u00f3n de carga"
        ]
    },
    "44": {
        "de": [
            "der Mann"
        ],
        "es": [
            "el hombre"
        ]
    },
    "45": {
        "de": [
            "auf sein"
        ],
        "es": [
            "estar abierto",
            "estar encendido"
        ]
    },
    "46": {
        "de": [
            "der Mittwoch"
        ],
        "es": [
            "el mi\u00e9rcoles"
        ]
    },
    "47": {
        "de": [
            "der Montag"
        ],
        "es": [
            "el lunes"
        ]
    },
    "48": {
        "de": [
            "der Mund"
        ],
        "es": [
            "la boca"
        ]
    },
    "49": {
        "de": [
            "der Ort",
            "die Stelle"
        ],
        "es": [
            "el lugar"
        ]
    },
    "50": {
        "de": [
            "der Raum"
        ],
        "es": [
            "la habitaci\u00f3n"
        ]
    },
    "51": {
        "de": [
            "der Reisef\u00fchrer"
        ],
        "es": [
            "el gu\u00eda de viajes",
            "la gu\u00eda"
        ]
    },
    "52": {
        "de": [
            "der Saft"
        ],
        "es": [
            "el jugo"
        ]
    },
    "53": {
        "de": [
            "der Samstag"
        ],
        "es": [
            "el s\u00e1bado"
        ]
    },
    "54": {
        "de": [
            "der Schalter"
        ],
        "es": [
            "el interruptor",
            "el switch"
        ]
    },
    "55": {
        "de": [
            "der Schinken"
        ],
        "es": [
            "el jam\u00f3n"
        ]
    },
    "56": {
        "de": [
            "aufh\u00f6ren"
        ],
        "es": [
            "parar",
            "cesar",
            "terminar",
            "interrumpir",
            "acabar"
        ]
    },
    "57": {
        "de": [
            "der Sonntag"
        ],
        "es": [
            "el domingo"
        ]
    },
    "58": {
        "de": [
            "der Steig"
        ],
        "es": [
            "el sendero"
        ]
    },
    "59": {
        "de": [
            "der Stock"
        ],
        "es": [
            "el piso"
        ]
    },
    "60": {
        "de": [
            "der Strand"
        ],
        "es": [
            "la playa"
        ]
    },
    "61": {
        "de": [
            "der Teich"
        ],
        "es": [
            "el estanque"
        ]
    },
    "62": {
        "de": [
            "der Termin"
        ],
        "es": [
            "la cita"
        ]
    },
    "63": {
        "de": [
            "der Unterricht"
        ],
        "es": [
            "la lecci\u00f3n"
        ]
    },
    "64": {
        "de": [
            "der Urlaub"
        ],
        "es": [
            "las vacaciones"
        ]
    },
    "65": {
        "de": [
            "der Verein"
        ],
        "es": [
            "la asociaci\u00f3n"
        ]
    },
    "66": {
        "de": [
            "der Vogel"
        ],
        "es": [
            "el p\u00e1jaro"
        ]
    },
    "67": {
        "de": [
            "aufstehen"
        ],
        "es": [
            "levantarse",
            "pararse",
            "ponerse de pie",
            "estar abierto"
        ]
    },
    "68": {
        "de": [
            "der Weg"
        ],
        "es": [
            "el camino",
            "el sendero"
        ]
    },
    "69": {
        "de": [
            "der Winter"
        ],
        "es": [
            "el invierno"
        ]
    },
    "70": {
        "de": [
            "der Zoll"
        ],
        "es": [
            "la aduana"
        ]
    },
    "71": {
        "de": [
            "deshalb"
        ],
        "es": [
            "por lo tanto",
            "por eso"
        ]
    },
    "72": {
        "de": [
            "dezember"
        ],
        "es": [
            "diciembre"
        ]
    },
    "73": {
        "de": [
            "die Angestellte"
        ],
        "es": [
            "el asalariado",
            "el empleado"
        ]
    },
    "74": {
        "de": [
            "die Anmeldung"
        ],
        "es": [
            "el registro",
            "la inscripci\u00f3n"
        ]
    },
    "75": {
        "de": [
            "die Ansage"
        ],
        "es": [
            "el anuncio"
        ]
    },
    "76": {
        "de": [
            "die Anzeige"
        ],
        "es": [
            "la noticia",
            "la rese\u00f1a"
        ]
    },
    "77": {
        "de": [
            "august"
        ],
        "es": [
            "agosto"
        ]
    },
    "78": {
        "de": [
            "die Aufgabe"
        ],
        "es": [
            "la tarea",
            "la obligaci\u00f3n",
            "el deber"
        ]
    },
    "79": {
        "de": [
            "die Ausbildung"
        ],
        "es": [
            "la preparaci\u00f3n"
        ]
    },
    "80": {
        "de": [
            "die Aussage"
        ],
        "es": [
            "la declaraci\u00f3n"
        ]
    },
    "81": {
        "de": [
            "die Bahn"
        ],
        "es": [
            "el tren"
        ]
    },
    "82": {
        "de": [
            "die Behandlung"
        ],
        "es": [
            "el tratamiento"
        ]
    },
    "83": {
        "de": [
            "die Bekannte"
        ],
        "es": [
            "la conocida"
        ]
    },
    "84": {
        "de": [
            "die Birne"
        ],
        "es": [
            "la pera"
        ]
    },
    "85": {
        "de": [
            "die Bitte"
        ],
        "es": [
            "la solicitud"
        ]
    },
    "86": {
        "de": [
            "die Blume"
        ],
        "es": [
            "la flor"
        ]
    },
    "87": {
        "de": [
            "die Ehefrau"
        ],
        "es": [
            "la esposa",
            "la mujer"
        ]
    },
    "88": {
        "de": [
            "aus"
        ],
        "es": [
            "concluido",
            "terminado",
            "acabado",
            "entre",
            "desde",
            "por"
        ]
    },
    "89": {
        "de": [
            "die Einkunft"
        ],
        "es": [
            "la llegada",
            "la venida"
        ]
    },
    "90": {
        "de": [
            "die Einladung"
        ],
        "es": [
            "la invitaci\u00f3n"
        ]
    },
    "91": {
        "de": [
            "die Entschuldigung"
        ],
        "es": [
            "la disculpa",
            "la excusa"
        ]
    },
    "92": {
        "de": [
            "die Farbe"
        ],
        "es": [
            "el color"
        ]
    },
    "93": {
        "de": [
            "die Frau"
        ],
        "es": [
            "la mujer"
        ]
    },
    "94": {
        "de": [
            "die F\u00fchrung"
        ],
        "es": [
            "el liderazgo"
        ]
    },
    "95": {
        "de": [
            "die Halle"
        ],
        "es": [
            "la sala"
        ]
    },
    "96": {
        "de": [
            "die Haltestelle"
        ],
        "es": [
            "la parada"
        ]
    },
    "97": {
        "de": [
            "die Hand"
        ],
        "es": [
            "la mano"
        ]
    },
    "98": {
        "de": [
            "die Hauptstadt"
        ],
        "es": [
            "la capital"
        ]
    },
    "99": {
        "de": [
            "aus sein"
        ],
        "es": [
            "estar apagado",
            "estar encendido"
        ]
    },
    "100": {
        "de": [
            "die Hausaufgabe"
        ],
        "es": [
            "los deberes",
            "la tarea"
        ]
    },
    "101": {
        "de": [
            "die Hefe"
        ],
        "es": [
            "la levadura"
        ]
    },
    "102": {
        "de": [
            "die Heimat"
        ],
        "es": [
            "la patria"
        ]
    },
    "103": {
        "de": [
            "die Herkunft"
        ],
        "es": [
            "el or\u00edgen"
        ]
    },
    "104": {
        "de": [
            "die Hilfe"
        ],
        "es": [
            "la ayuda"
        ]
    },
    "105": {
        "de": [
            "die Hochzeit"
        ],
        "es": [
            "la boda"
        ]
    },
    "106": {
        "de": [
            "die Insel"
        ],
        "es": [
            "la isla"
        ]
    },
    "107": {
        "de": [
            "die Karte"
        ],
        "es": [
            "la tarjeta"
        ]
    },
    "108": {
        "de": [
            "die Kasse"
        ],
        "es": [
            "la taquilla"
        ]
    },
    "109": {
        "de": [
            "die Katze"
        ],
        "es": [
            "el gato"
        ]
    },
    "110": {
        "de": [
            "absender"
        ],
        "es": [
            "remitente",
            "transmisor"
        ]
    },
    "111": {
        "de": [
            "ausf\u00fcllen"
        ],
        "es": [
            "llenar",
            "rellenar"
        ]
    },
    "112": {
        "de": [
            "die Kleidung"
        ],
        "es": [
            "la ropa"
        ]
    },
    "113": {
        "de": [
            "die K\u00fcche"
        ],
        "es": [
            "la cocina"
        ]
    },
    "114": {
        "de": [
            "die L\u00f6sung"
        ],
        "es": [
            "la soluci\u00f3n"
        ]
    },
    "115": {
        "de": [
            "die Maus"
        ],
        "es": [
            "el rat\u00f3n"
        ]
    },
    "116": {
        "de": [
            "die Mitte"
        ],
        "es": [
            "el medio"
        ]
    },
    "117": {
        "de": [
            "die M\u00f6bel"
        ],
        "es": [
            "el mueble"
        ]
    },
    "118": {
        "de": [
            "die N\u00e4he"
        ],
        "es": [
            "la proximidad",
            "la cercan\u00eda"
        ]
    },
    "119": {
        "de": [
            "die Ordnung"
        ],
        "es": [
            "el orden"
        ]
    },
    "120": {
        "de": [
            "die Pommes frites"
        ],
        "es": [
            "las papas fritas"
        ]
    },
    "121": {
        "de": [
            "ausmachen"
        ],
        "es": [
            "apagar",
            "extinguir"
        ]
    },
    "122": {
        "de": [
            "die Post"
        ],
        "es": [
            "el correo"
        ]
    },
    "123": {
        "de": [
            "die Postleitzahl"
        ],
        "es": [
            "el c\u00f3digo postal"
        ]
    },
    "124": {
        "de": [
            "die Praxis"
        ],
        "es": [
            "la pr\u00e1ctica",
            "la consulta"
        ]
    },
    "125": {
        "de": [
            "die Rechnung"
        ],
        "es": [
            "la factura",
            "la cuenta"
        ]
    },
    "126": {
        "de": [
            "die Reise"
        ],
        "es": [
            "el viaje"
        ]
    },
    "127": {
        "de": [
            "die Reparatur"
        ],
        "es": [
            "la reparaci\u00f3n"
        ]
    },
    "128": {
        "de": [
            "die Sehensw\u00fcrdigkeiten"
        ],
        "es": [
            "la vista",
            "el paisaje"
        ]
    },
    "129": {
        "de": [
            "die Speise"
        ],
        "es": [
            "la comida",
            "el guiso"
        ]
    },
    "130": {
        "de": [
            "die Speisekarte"
        ],
        "es": [
            "el men\u00fa"
        ]
    },
    "131": {
        "de": [
            "aussehen"
        ],
        "es": [
            "apariencia",
            "mirada"
        ]
    },
    "132": {
        "de": [
            "die Tasche"
        ],
        "es": [
            "la bolsa"
        ]
    },
    "133": {
        "de": [
            "die Treppe"
        ],
        "es": [
            "las escaleras"
        ]
    },
    "134": {
        "de": [
            "die Umgebung"
        ],
        "es": [
            "el entorno",
            "los alrededores"
        ]
    },
    "135": {
        "de": [
            "die Unterschrift"
        ],
        "es": [
            "la firma"
        ]
    },
    "136": {
        "de": [
            "die Verwandte"
        ],
        "es": [
            "los parientes"
        ]
    },
    "137": {
        "de": [
            "die Vorstellung"
        ],
        "es": [
            "la idea",
            "la noci\u00f3n"
        ]
    },
    "138": {
        "de": [
            "die Vorwahl"
        ],
        "es": [
            "el c\u00f3digo"
        ]
    },
    "139": {
        "de": [
            "die Zahl"
        ],
        "es": [
            "el n\u00famero",
            "el entero"
        ]
    },
    "140": {
        "de": [
            "die Zutat"
        ],
        "es": [
            "el ingrediente"
        ]
    },
    "141": {
        "de": [
            "aussteigen"
        ],
        "es": [
            "bajar",
            "salir",
            "retirarse",
            "volver"
        ]
    },
    "142": {
        "de": [
            "drau\u00dfen"
        ],
        "es": [
            "afuera",
            "fuera",
            "al aire libre"
        ]
    },
    "143": {
        "de": [
            "dr\u00fccken"
        ],
        "es": [
            "imprimir"
        ]
    },
    "144": {
        "de": [
            "durch"
        ],
        "es": [
            "mediante",
            "a trav\u00e9s de",
            "gracias a",
            "por",
            "por medio de"
        ]
    },
    "145": {
        "de": [
            "eilig"
        ],
        "es": [
            "apresuradamente",
            "r\u00e1pido",
            "urgente"
        ]
    },
    "146": {
        "de": [
            "ein Pfund"
        ],
        "es": [
            "una libra"
        ]
    },
    "147": {
        "de": [
            "einkaufen"
        ],
        "es": [
            "ir de compras"
        ]
    },
    "148": {
        "de": [
            "einladen"
        ],
        "es": [
            "invitar"
        ]
    },
    "149": {
        "de": [
            "einsteigen"
        ],
        "es": [
            "entrar",
            "subir",
            "abordar"
        ]
    },
    "150": {
        "de": [
            "entfernt"
        ],
        "es": [
            "remoto",
            "distante"
        ]
    },
    "151": {
        "de": [
            "erhalten"
        ],
        "es": [
            "recibir",
            "obtener"
        ]
    },
    "152": {
        "de": [
            "ausziehn"
        ],
        "es": [
            "desvestirse"
        ]
    },
    "153": {
        "de": [
            "erlauben"
        ],
        "es": [
            "permitir"
        ]
    },
    "154": {
        "de": [
            "erreichen"
        ],
        "es": [
            "alcanzar"
        ]
    },
    "155": {
        "de": [
            "erz\u00e4hlen"
        ],
        "es": [
            "decir",
            "contar"
        ]
    },
    "156": {
        "de": [
            "faul"
        ],
        "es": [
            "flojo"
        ]
    },
    "157": {
        "de": [
            "februar"
        ],
        "es": [
            "febrero"
        ]
    },
    "158": {
        "de": [
            "fehlendes"
        ],
        "es": [
            "desaparecido"
        ]
    },
    "159": {
        "de": [
            "fehlt"
        ],
        "es": [
            "faltar"
        ]
    },
    "160": {
        "de": [
            "feiern"
        ],
        "es": [
            "celebrar"
        ]
    },
    "161": {
        "de": [
            "feststellen"
        ],
        "es": [
            "verificar",
            "comprobar"
        ]
    },
    "162": {
        "de": [
            "fremd"
        ],
        "es": [
            "extranjero"
        ]
    },
    "163": {
        "de": [
            "au\u00dferdem"
        ],
        "es": [
            "tambi\u00e9n",
            "adem\u00e1s",
            "adem\u00e1s de"
        ]
    },
    "164": {
        "de": [
            "fr\u00fch"
        ],
        "es": [
            "temprano"
        ]
    },
    "165": {
        "de": [
            "geboren"
        ],
        "es": [
            "nacido"
        ]
    },
    "166": {
        "de": [
            "gelb"
        ],
        "es": [
            "amarillo"
        ]
    },
    "167": {
        "de": [
            "gerade"
        ],
        "es": [
            "justo",
            "mismamente",
            "al mismo tiempo",
            "exactamente"
        ]
    },
    "168": {
        "de": [
            "geradeaus"
        ],
        "es": [
            "directamente",
            "de frente",
            "derecho"
        ]
    },
    "169": {
        "de": [
            "gern"
        ],
        "es": [
            "con alegr\u00eda",
            "gustoso"
        ]
    },
    "170": {
        "de": [
            "gerne"
        ],
        "es": [
            "con alegr\u00eda"
        ]
    },
    "171": {
        "de": [
            "gestern"
        ],
        "es": [
            "ayer"
        ]
    },
    "172": {
        "de": [
            "gestorben"
        ],
        "es": [
            "muerto"
        ]
    },
    "173": {
        "de": [
            "ge\u00f6ffnet"
        ],
        "es": [
            "abierto"
        ]
    },
    "174": {
        "de": [
            "bald"
        ],
        "es": [
            "pronto",
            "en breve",
            "en poco"
        ]
    },
    "175": {
        "de": [
            "gleich"
        ],
        "es": [
            "reci\u00e9n",
            "en seguida",
            "al instante"
        ]
    },
    "176": {
        "de": [
            "gl\u00fccklich"
        ],
        "es": [
            "feliz"
        ]
    },
    "177": {
        "de": [
            "gratulieren"
        ],
        "es": [
            "felicitar"
        ]
    },
    "178": {
        "de": [
            "grau"
        ],
        "es": [
            "gris"
        ]
    },
    "179": {
        "de": [
            "gr\u00fcn"
        ],
        "es": [
            "verde"
        ]
    },
    "180": {
        "de": [
            "g\u00fcltig"
        ],
        "es": [
            "v\u00e1lido",
            "verdadero"
        ]
    },
    "181": {
        "de": [
            "g\u00fcnstig"
        ],
        "es": [
            "favorable",
            "ventajoso",
            "oportuno"
        ]
    },
    "182": {
        "de": [
            "heiraten"
        ],
        "es": [
            "casar"
        ]
    },
    "183": {
        "de": [
            "hei\u00dfen"
        ],
        "es": [
            "llamar"
        ]
    },
    "184": {
        "de": [
            "helfen"
        ],
        "es": [
            "apoyar",
            "ayudar",
            "respaldar"
        ]
    },
    "185": {
        "de": [
            "bar"
        ],
        "es": [
            "efectivo"
        ]
    },
    "186": {
        "de": [
            "hell"
        ],
        "es": [
            "brillante",
            "iluminado",
            "claro"
        ]
    },
    "187": {
        "de": [
            "her",
            "hier"
        ],
        "es": [
            "aqu\u00ed"
        ]
    },
    "188": {
        "de": [
            "herzlich"
        ],
        "es": [
            "cordialmente",
            "afectuoso",
            "cari\u00f1oso"
        ]
    },
    "189": {
        "de": [
            "holen"
        ],
        "es": [
            "traer"
        ]
    },
    "190": {
        "de": [
            "h\u00fcbsch"
        ],
        "es": [
            "guapo"
        ]
    },
    "191": {
        "de": [
            "immer"
        ],
        "es": [
            "siempre"
        ]
    },
    "192": {
        "de": [
            "insgesamt"
        ],
        "es": [
            "en total"
        ]
    },
    "193": {
        "de": [
            "januar"
        ],
        "es": [
            "enero"
        ]
    },
    "194": {
        "de": [
            "juli"
        ],
        "es": [
            "julio"
        ]
    },
    "195": {
        "de": [
            "behandeln"
        ],
        "es": [
            "tratar",
            "manejar",
            "manipular"
        ]
    },
    "196": {
        "de": [
            "jung"
        ],
        "es": [
            "j\u00f3ven"
        ]
    },
    "197": {
        "de": [
            "juni"
        ],
        "es": [
            "junio"
        ]
    },
    "198": {
        "de": [
            "kaputt"
        ],
        "es": [
            "roto",
            "arruinado"
        ]
    },
    "199": {
        "de": [
            "kaufen"
        ],
        "es": [
            "comprar"
        ]
    },
    "200": {
        "de": [
            "kennenlernen"
        ],
        "es": [
            "conocer"
        ]
    },
    "201": {
        "de": [
            "klar"
        ],
        "es": [
            "claro",
            "n\u00edtido",
            "evidente"
        ]
    },
    "202": {
        "de": [
            "kochen"
        ],
        "es": [
            "cocinar"
        ]
    },
    "203": {
        "de": [
            "krank"
        ],
        "es": [
            "enfermo"
        ]
    },
    "204": {
        "de": [
            "kurz"
        ],
        "es": [
            "corto"
        ]
    },
    "205": {
        "de": [
            "k\u00fcmmern"
        ],
        "es": [
            "preocupar"
        ]
    },
    "206": {
        "de": [
            "bei"
        ],
        "es": [
            "en",
            "a",
            "con"
        ]
    },
    "207": {
        "de": [
            "lachen"
        ],
        "es": [
            "risa",
            "re\u00edrse"
        ]
    },
    "208": {
        "de": [
            "langsam"
        ],
        "es": [
            "lento",
            "despacio tard\u00edo"
        ]
    },
    "209": {
        "de": [
            "lassen"
        ],
        "es": [
            "permitir",
            "dejar"
        ]
    },
    "210": {
        "de": [
            "laufen"
        ],
        "es": [
            "correr",
            "fluir"
        ]
    },
    "211": {
        "de": [
            "laut"
        ],
        "es": [
            "fuerte",
            "ruidoso"
        ]
    },
    "212": {
        "de": [
            "ledig"
        ],
        "es": [
            "soltero"
        ]
    },
    "213": {
        "de": [
            "leicht"
        ],
        "es": [
            "f\u00e1cil",
            "sencillo"
        ]
    },
    "214": {
        "de": [
            "leider"
        ],
        "es": [
            "desafortunadamente",
            "por desgracia",
            "desgraciadamente"
        ]
    },
    "215": {
        "de": [
            "leise"
        ],
        "es": [
            "silenciosamente",
            "despacio",
            "suave",
            "ligero",
            "sin ruido"
        ]
    },
    "216": {
        "de": [
            "lustig"
        ],
        "es": [
            "divertido",
            "gracioso",
            "hilarante"
        ]
    },
    "217": {
        "de": [
            "alt"
        ],
        "es": [
            "viejo"
        ]
    },
    "218": {
        "de": [
            "beibringen"
        ],
        "es": [
            "ense\u00f1ar"
        ]
    },
    "219": {
        "de": [
            "mai"
        ],
        "es": [
            "mayo"
        ]
    },
    "220": {
        "de": [
            "mieten"
        ],
        "es": [
            "alquilar",
            "rentar"
        ]
    },
    "221": {
        "de": [
            "mischen"
        ],
        "es": [
            "revolver",
            "mezclar"
        ]
    },
    "222": {
        "de": [
            "mitbringen"
        ],
        "es": [
            "llevar",
            "traer"
        ]
    },
    "223": {
        "de": [
            "mitkommen"
        ],
        "es": [
            "venir",
            "acompa\u00f1ar"
        ]
    },
    "224": {
        "de": [
            "mitmachen"
        ],
        "es": [
            "participar",
            "asistir"
        ]
    },
    "225": {
        "de": [
            "mitnehmen"
        ],
        "es": [
            "tomar",
            "llevar"
        ]
    },
    "226": {
        "de": [
            "m\u00e4nnlich"
        ],
        "es": [
            "masculino"
        ]
    },
    "227": {
        "de": [
            "m\u00e4rz"
        ],
        "es": [
            "marzo"
        ]
    },
    "228": {
        "de": [
            "m\u00f6gen"
        ],
        "es": [
            "desear",
            "querer"
        ]
    },
    "229": {
        "de": [
            "beide"
        ],
        "es": [
            "ambos",
            "los dos"
        ]
    },
    "230": {
        "de": [
            "m\u00f6glich"
        ],
        "es": [
            "posible"
        ]
    },
    "231": {
        "de": [
            "m\u00fcde"
        ],
        "es": [
            "cansado",
            "fatigado"
        ]
    },
    "232": {
        "de": [
            "nehmen"
        ],
        "es": [
            "tomar",
            "agarrar"
        ]
    },
    "233": {
        "de": [
            "nie"
        ],
        "es": [
            "nunca",
            "jam\u00e1s"
        ]
    },
    "234": {
        "de": [
            "november"
        ],
        "es": [
            "noviembre"
        ]
    },
    "235": {
        "de": [
            "nur"
        ],
        "es": [
            "solo",
            "solamente"
        ]
    },
    "236": {
        "de": [
            "oben"
        ],
        "es": [
            "por encima",
            "arriba"
        ]
    },
    "237": {
        "de": [
            "oder"
        ],
        "es": [
            "o",
            "u"
        ]
    },
    "238": {
        "de": [
            "oft"
        ],
        "es": [
            "seguido",
            "a menudo",
            "frecuentemente"
        ]
    },
    "239": {
        "de": [
            "oktober"
        ],
        "es": [
            "octubre"
        ]
    },
    "240": {
        "de": [
            "bekannt"
        ],
        "es": [
            "conocido"
        ]
    },
    "241": {
        "de": [
            "pflanzen"
        ],
        "es": [
            "cultivar",
            "plantar"
        ]
    },
    "242": {
        "de": [
            "p\u00fcnktlich"
        ],
        "es": [
            "punutal"
        ]
    },
    "243": {
        "de": [
            "rauchen"
        ],
        "es": [
            "fumar"
        ]
    },
    "244": {
        "de": [
            "regnen"
        ],
        "es": [
            "llover"
        ]
    },
    "245": {
        "de": [
            "riechen"
        ],
        "es": [
            "olfatear",
            "oler"
        ]
    },
    "246": {
        "de": [
            "rot"
        ],
        "es": [
            "rojo"
        ]
    },
    "247": {
        "de": [
            "ruhig"
        ],
        "es": [
            "silenciosamente",
            "en calma",
            "callado"
        ]
    },
    "248": {
        "de": [
            "scheinen"
        ],
        "es": [
            "aparecer",
            "brillar"
        ]
    },
    "249": {
        "de": [
            "schicken"
        ],
        "es": [
            "enviar",
            "mandar"
        ]
    },
    "250": {
        "de": [
            "bekommen"
        ],
        "es": [
            "conseguir",
            "obtener"
        ]
    },
    "251": {
        "de": [
            "schwach"
        ],
        "es": [
            "d\u00e9bil"
        ]
    },
    "252": {
        "de": [
            "schwarz"
        ],
        "es": [
            "negro"
        ]
    },
    "253": {
        "de": [
            "sch\u00f6n"
        ],
        "es": [
            "bonito",
            "bello",
            "hermoso"
        ]
    },
    "254": {
        "de": [
            "selbstst\u00e4ndig"
        ],
        "es": [
            "independiente",
            "aut\u00f3nomo"
        ]
    },
    "255": {
        "de": [
            "september"
        ],
        "es": [
            "septiembre"
        ]
    },
    "256": {
        "de": [
            "ser Sommer"
        ],
        "es": [
            "el verano"
        ]
    },
    "257": {
        "de": [
            "sich treffen"
        ],
        "es": [
            "reunirse"
        ]
    },
    "258": {
        "de": [
            "sofort"
        ],
        "es": [
            "inmediatamente",
            "en seguida",
            "al momento"
        ]
    },
    "259": {
        "de": [
            "stehen"
        ],
        "es": [
            "estar de pie",
            "estar parado"
        ]
    },
    "260": {
        "de": [
            "steigen"
        ],
        "es": [
            "subir",
            "trepar",
            "montar"
        ]
    },
    "261": {
        "de": [
            "benutzen"
        ],
        "es": [
            "emplear",
            "utilizar",
            "usar"
        ]
    },
    "262": {
        "de": [
            "stellen"
        ],
        "es": [
            "proporcionar",
            "colocar",
            "suministrar"
        ]
    },
    "263": {
        "de": [
            "umziehen"
        ],
        "es": [
            "mudarse",
            "trasladarse",
            "cambiarse la ropa"
        ]
    },
    "264": {
        "de": [
            "unterschiedlich"
        ],
        "es": [
            "diferente",
            "distinto"
        ]
    },
    "265": {
        "de": [
            "untersuchen"
        ],
        "es": [
            "investigar",
            "inspeccionar"
        ]
    },
    "266": {
        "de": [
            "verbringen"
        ],
        "es": [
            "pasar",
            "internar"
        ]
    },
    "267": {
        "de": [
            "verdienen"
        ],
        "es": [
            "ganar"
        ]
    },
    "268": {
        "de": [
            "verkaufen"
        ],
        "es": [
            "vender"
        ]
    },
    "269": {
        "de": [
            "vermieten"
        ],
        "es": [
            "alquilar"
        ]
    },
    "270": {
        "de": [
            "verschreiben"
        ],
        "es": [
            "perscribir",
            "recetar"
        ]
    },
    "271": {
        "de": [
            "verwandte"
        ],
        "es": [
            "pariente"
        ]
    },
    "272": {
        "de": [
            "bequem"
        ],
        "es": [
            "c\u00f3modo"
        ]
    },
    "273": {
        "de": [
            "vorsicht"
        ],
        "es": [
            "precauci\u00f3n",
            "cuidado"
        ]
    },
    "274": {
        "de": [
            "wandern"
        ],
        "es": [
            "turistear"
        ]
    },
    "275": {
        "de": [
            "warscheinlich"
        ],
        "es": [
            "probablemente",
            "posiblemente"
        ]
    },
    "276": {
        "de": [
            "weiblich"
        ],
        "es": [
            "femenino"
        ]
    },
    "277": {
        "de": [
            "weit"
        ],
        "es": [
            "lejos"
        ]
    },
    "278": {
        "de": [
            "weiter"
        ],
        "es": [
            "siguiente",
            "m\u00e1s",
            "adicional"
        ]
    },
    "279": {
        "de": [
            "wei\u00df"
        ],
        "es": [
            "blanco"
        ]
    },
    "280": {
        "de": [
            "woher"
        ],
        "es": [
            "\u00bfde d\u00f3nde?"
        ]
    },
    "281": {
        "de": [
            "wohin"
        ],
        "es": [
            "\u00bfa d\u00f3nde?"
        ]
    },
    "282": {
        "de": [
            "wohl"
        ],
        "es": [
            "bien"
        ]
    },
    "283": {
        "de": [
            "beraten"
        ],
        "es": [
            "aconsejar",
            "orientar"
        ]
    },
    "284": {
        "de": [
            "wollen"
        ],
        "es": [
            "desear",
            "de lana",
            "exigir"
        ]
    },
    "285": {
        "de": [
            "ziel"
        ],
        "es": [
            "destino",
            "objetivo",
            "meta"
        ]
    },
    "286": {
        "de": [
            "zufrieden"
        ],
        "es": [
            "satisfecho"
        ]
    },
    "287": {
        "de": [
            "zwischen"
        ],
        "es": [
            "entre",
            "en medio de"
        ]
    },
    "288": {
        "de": [
            "\u00f6ffnen"
        ],
        "es": [
            "abrir"
        ]
    },
    "289": {
        "de": [
            "\u00fcbel"
        ],
        "es": [
            "enfermo"
        ]
    },
    "290": {
        "de": [
            "\u00fcbernachten"
        ],
        "es": [
            "pasar la noche"
        ]
    },
    "291": {
        "de": [
            "bereiten"
        ],
        "es": [
            "preparar"
        ]
    },
    "292": {
        "de": [
            "bereits",
            "schon"
        ],
        "es": [
            "ya"
        ]
    },
    "293": {
        "de": [
            "besetzt"
        ],
        "es": [
            "ocupado"
        ]
    },
    "294": {
        "de": [
            "an"
        ],
        "es": [
            "para",
            "sobre",
            "junto a"
        ]
    },
    "295": {
        "de": [
            "besichtigen",
            "besuchen"
        ],
        "es": [
            "visitar"
        ]
    },
    "296": {
        "de": [
            "bestellen"
        ],
        "es": [
            "ordenar",
            "pedir",
            "encargar"
        ]
    },
    "297": {
        "de": [
            "bestimmt"
        ],
        "es": [
            "ciertamente"
        ]
    },
    "298": {
        "de": [
            "bieten"
        ],
        "es": [
            "ofrecer"
        ]
    },
    "299": {
        "de": [
            "bis"
        ],
        "es": [
            "hasta"
        ]
    },
    "300": {
        "de": [
            "blau"
        ],
        "es": [
            "azul"
        ]
    },
    "301": {
        "de": [
            "bleiben"
        ],
        "es": [
            "quedarse"
        ]
    },
    "302": {
        "de": [
            "brauchen"
        ],
        "es": [
            "necesitar"
        ]
    },
    "303": {
        "de": [
            "braun"
        ],
        "es": [
            "caf\u00e9"
        ]
    },
    "304": {
        "de": [
            "anbieten"
        ],
        "es": [
            "proponer",
            "ofertar"
        ]
    },
    "305": {
        "de": [
            "breit"
        ],
        "es": [
            "ancho"
        ]
    },
    "306": {
        "de": [
            "buchstabieren"
        ],
        "es": [
            "deletrear"
        ]
    },
    "307": {
        "de": [
            "b\u00f6se"
        ],
        "es": [
            "malo"
        ]
    },
    "308": {
        "de": [
            "circa"
        ],
        "es": [
            "aproximadamente",
            "m\u00e1s o menos"
        ]
    },
    "309": {
        "de": [
            "da",
            "dahin",
            "dort"
        ],
        "es": [
            "all\u00e1",
            "all\u00ed",
            "ah\u00ed"
        ]
    },
    "310": {
        "de": [
            "darauf"
        ],
        "es": [
            "al respecto",
            "luego"
        ]
    },
    "311": {
        "de": [
            "das Angebot"
        ],
        "es": [
            "la oferta"
        ]
    },
    "312": {
        "de": [
            "das Ausland"
        ],
        "es": [
            "el extranjero"
        ]
    },
    "313": {
        "de": [
            "das Bad"
        ],
        "es": [
            "el ba\u00f1o"
        ]
    },
    "314": {
        "de": [
            "anfangen"
        ],
        "es": [
            "empezar",
            "iniciar",
            "comenzar"
        ]
    },
    "315": {
        "de": [
            "das Bein"
        ],
        "es": [
            "la pierna"
        ]
    },
    "316": {
        "de": [
            "das Bereich",
            "der Bereich"
        ],
        "es": [
            "el \u00e1rea",
            "la zona"
        ]
    },
    "317": {
        "de": [
            "das Bild"
        ],
        "es": [
            "la foto"
        ]
    },
    "318": {
        "de": [
            "das Brot"
        ],
        "es": [
            "el pan"
        ]
    },
    "319": {
        "de": [
            "das Dorf"
        ],
        "es": [
            "el pueblo"
        ]
    },
    "320": {
        "de": [
            "das Ergebnis"
        ],
        "es": [
            "el resultado"
        ]
    },
    "321": {
        "de": [
            "das Feld"
        ],
        "es": [
            "el campo"
        ]
    },
    "322": {
        "de": [
            "das Fernsehen"
        ],
        "es": [
            "la televisi\u00f3n"
        ]
    },
    "323": {
        "de": [
            "das Fieber"
        ],
        "es": [
            "la fiebre"
        ]
    },
    "324": {
        "de": [
            "das Flugzeug"
        ],
        "es": [
            "el avi\u00f3n"
        ]
    },
    "325": {
        "de": [
            "ankommen"
        ],
        "es": [
            "llegar",
            "venir"
        ]
    },
    "326": {
        "de": [
            "das Gem\u00fcse"
        ],
        "es": [
            "la verdura"
        ]
    },
    "327": {
        "de": [
            "das Geschwister"
        ],
        "es": [
            "el hermano"
        ]
    },
    "328": {
        "de": [
            "das Getreide"
        ],
        "es": [
            "el cereal",
            "los granos"
        ]
    },
    "329": {
        "de": [
            "das Gewicht"
        ],
        "es": [
            "el peso"
        ]
    },
    "330": {
        "de": [
            "das Haar"
        ],
        "es": [
            "el pelo"
        ]
    },
    "331": {
        "de": [
            "das Handy"
        ],
        "es": [
            "el celular",
            "el cel",
            "el tel\u00e9fono celular"
        ]
    },
    "332": {
        "de": [
            "das Hun"
        ],
        "es": [
            "el pollo"
        ]
    },
    "333": {
        "de": [
            "das Konto"
        ],
        "es": [
            "la cuenta"
        ]
    },
    "334": {
        "de": [
            "das Lebensmittel"
        ],
        "es": [
            "los v\u00edveres"
        ]
    },
    "335": {
        "de": [
            "das Lied"
        ],
        "es": [
            "la canci\u00f3n"
        ]
    },
    "336": {
        "de": [
            "anmachen"
        ],
        "es": [
            "encender",
            "prender"
        ]
    },
    "337": {
        "de": [
            "das Meer"
        ],
        "es": [
            "el mar"
        ]
    },
    "338": {
        "de": [
            "das Mehl"
        ],
        "es": [
            "la harina"
        ]
    },
    "339": {
        "de": [
            "das M\u00e4dchen"
        ],
        "es": [
            "chica",
            "muchacha"
        ]
    },
    "340": {
        "de": [
            "das Pferd"
        ],
        "es": [
            "el caballo"
        ]
    },
    "341": {
        "de": [
            "das Reiseb\u00fcro"
        ],
        "es": [
            "la agencia de viajes"
        ]
    },
    "342": {
        "de": [
            "das Salz"
        ],
        "es": [
            "la sal"
        ]
    },
    "343": {
        "de": [
            "das Schild"
        ],
        "es": [
            "el escudo"
        ]
    },
    "344": {
        "de": [
            "das Schwein"
        ],
        "es": [
            "el cerdo"
        ]
    },
    "345": {
        "de": [
            "das Wasser"
        ],
        "es": [
            "el agua"
        ]
    },
    "346": {
        "de": [
            "das \u00d6l"
        ],
        "es": [
            "el aceite"
        ]
    },
    "347": {
        "de": [
            "anreisen"
        ],
        "es": [
            "venir",
            "llegar"
        ]
    },
    "348": {
        "de": [
            "dazu"
        ],
        "es": [
            "para",
            "para eso"
        ]
    },
    "349": {
        "de": [
            "der Abend"
        ],
        "es": [
            "la tarde"
        ]
    },
    "350": {
        "de": [
            "der Abflug"
        ],
        "es": [
            "el despegue"
        ]
    },
    "351": {
        "de": [
            "der Anfang"
        ],
        "es": [
            "el inicio",
            "el comienzo"
        ]
    },
    "352": {
        "de": [
            "der Anschluss"
        ],
        "es": [
            "la conexi\u00f3n",
            "la uni\u00f3n",
            "el enlace"
        ]
    },
    "353": {
        "de": [
            "der Apfel"
        ],
        "es": [
            "la manzana"
        ]
    },
    "354": {
        "de": [
            "der Aufzug"
        ],
        "es": [
            "el elevador",
            "el ascensor"
        ]
    },
    "355": {
        "de": [
            "der Ausflug"
        ],
        "es": [
            "la excursi\u00f3n"
        ]
    },
    "356": {
        "de": [
            "der Ausweis"
        ],
        "es": [
            "la identificaci\u00f3n"
        ]
    },
    "357": {
        "de": [
            "der Bahnsteig"
        ],
        "es": [
            "el and\u00e9n"
        ]
    }
}