{
    "abfaharen": [
        0,
        [
            "salir",
            "partir"
        ]
    ],
    "abholen": [
        0,
        [
            "recoger"
        ]
    ],
    "absender": [
        0,
        [
            "remitente",
            "transmisor"
        ]
    ],
    "alt": [
        0,
        [
            "viejo"
        ]
    ],
    "an": [
        0,
        [
            "para",
            "sobre",
            "junto a"
        ]
    ],
    "anbieten": [
        0,
        [
            "proponer",
            "ofertar"
        ]
    ],
    "anfangen": [
        0,
        [
            "empezar",
            "iniciar",
            "comenzar"
        ]
    ],
    "ankommen": [
        0,
        [
            "llegar",
            "venir"
        ]
    ],
    "anmachen": [
        0,
        [
            "encender",
            "prender"
        ]
    ],
    "anreisen": [
        0,
        [
            "venir",
            "llegar"
        ]
    ],
    "anstellen": [
        0,
        [
            "emplear",
            "contratar"
        ]
    ],
    "anziehn": [
        0,
        [
            "vestirse"
        ]
    ],
    "april": [
        0,
        [
            "abril"
        ]
    ],
    "auf": [
        0,
        [
            "en",
            "hasta",
            "por"
        ]
    ],
    "auf sein": [
        0,
        [
            "estar abierto",
            "estar encendido"
        ]
    ],
    "aufh\u00f6ren": [
        0,
        [
            "parar",
            "cesar",
            "terminar",
            "interrumpir",
            "acabar"
        ]
    ],
    "aufstehen": [
        0,
        [
            "levantarse",
            "ponerse de pie",
            "estar abierto"
        ]
    ],
    "august": [
        0,
        [
            "agosto"
        ]
    ],
    "aus": [
        0,
        [
            "concluido",
            "terminado",
            "acabado",
            "entre",
            "desde",
            "por"
        ]
    ],
    "aus sein": [
        0,
        [
            "estar apagado",
            "estar encendido"
        ]
    ],
    "ausf\u00fcllen": [
        0,
        [
            "llenar",
            "rellenar"
        ]
    ],
    "ausmachen": [
        0,
        [
            "apagar",
            "extinguir"
        ]
    ],
    "aussehen": [
        0,
        [
            "apariencia",
            "mirada"
        ]
    ],
    "aussteigen": [
        0,
        [
            "bajar",
            "salir",
            "retirarse",
            "volver"
        ]
    ],
    "ausziehn": [
        0,
        [
            "desvestirse"
        ]
    ],
    "au\u00dferdem": [
        0,
        [
            "tambi\u00e9n",
            "adem\u00e1s",
            "adem\u00e1s de"
        ]
    ],
    "bald": [
        0,
        [
            "pronto",
            "en breve",
            "en poco"
        ]
    ],
    "bar": [
        0,
        [
            "efectivo"
        ]
    ],
    "behandeln": [
        0,
        [
            "tratar",
            "manejar"
        ]
    ],
    "bei": [
        0,
        [
            "en",
            "a",
            "con"
        ]
    ],
    "beibringen": [
        0,
        [
            "ense\u00f1ar"
        ]
    ],
    "beide": [
        0,
        [
            "ambos",
            "los dos"
        ]
    ],
    "bekannt": [
        0,
        [
            "conocido"
        ]
    ],
    "bekommen": [
        0,
        [
            "conseguir",
            "obtener"
        ]
    ],
    "benutzen": [
        0,
        [
            "emplear",
            "utilizar",
            "usar"
        ]
    ],
    "bequem": [
        0,
        [
            "c\u00f3modo"
        ]
    ],
    "beraten": [
        0,
        [
            "aconsejar",
            "orientar"
        ]
    ],
    "bereiten": [
        0,
        [
            "preparar"
        ]
    ],
    "bereits": [
        0,
        [
            "ya"
        ]
    ],
    "besetzt": [
        0,
        [
            "ocupado"
        ]
    ],
    "besichtigen": [
        0,
        [
            "visitar"
        ]
    ],
    "bestellen": [
        0,
        [
            "ordenar",
            "pedir",
            "encargar"
        ]
    ],
    "bestimmt": [
        0,
        [
            "ciertamente"
        ]
    ],
    "besuchen": [
        0,
        [
            "visitar"
        ]
    ],
    "bieten": [
        0,
        [
            "ofrecer"
        ]
    ],
    "bis": [
        0,
        [
            "hasta"
        ]
    ],
    "blau": [
        0,
        [
            "azul"
        ]
    ],
    "bleiben": [
        0,
        [
            "quedarse"
        ]
    ],
    "brauchen": [
        0,
        [
            "necesidad"
        ]
    ],
    "braun": [
        0,
        [
            "caf\u00e9"
        ]
    ],
    "breit": [
        0,
        [
            "ancho"
        ]
    ],
    "buchstabieren": [
        0,
        [
            "deletrear"
        ]
    ],
    "b\u00f6se": [
        0,
        [
            "malo"
        ]
    ],
    "circa": [
        0,
        [
            "aproximadamente",
            "m\u00e1s o menos"
        ]
    ],
    "da": [
        0,
        [
            "all\u00e1",
            "all\u00ed",
            "ah\u00ed"
        ]
    ],
    "dahin": [
        0,
        [
            "all\u00e1",
            "all\u00ed",
            "ah\u00ed"
        ]
    ],
    "darauf": [
        0,
        [
            "al respecto",
            "luego"
        ]
    ],
    "das Angebot": [
        0,
        [
            "la oferta"
        ]
    ],
    "das Ausland": [
        0,
        [
            "el extranjero"
        ]
    ],
    "das Bad": [
        0,
        [
            "el ba\u00f1o"
        ]
    ],
    "das Bein": [
        0,
        [
            "la pierna"
        ]
    ],
    "das Bereich": [
        0,
        [
            "el \u00e1rea",
            "la zona"
        ]
    ],
    "das Bild": [
        0,
        [
            "la foto"
        ]
    ],
    "das Brot": [
        0,
        [
            "el pan"
        ]
    ],
    "das Dorf": [
        0,
        [
            "el pueblo"
        ]
    ],
    "das Ergebnis": [
        0,
        [
            "el resultado"
        ]
    ],
    "das Feld": [
        0,
        [
            "el campo"
        ]
    ],
    "das Geschwister": [
        0,
        [
            "el hermano"
        ]
    ],
    "das Getreide": [
        0,
        [
            "el cereal",
            "los granos"
        ]
    ],
    "das Hun": [
        0,
        [
            "el pollo"
        ]
    ],
    "das Lebensmittel": [
        0,
        [
            "los v\u00edveres"
        ]
    ],
    "das Mehl": [
        0,
        [
            "la harina"
        ]
    ],
    "das Pferd": [
        0,
        [
            "el caballo"
        ]
    ],
    "das Salz": [
        0,
        [
            "la sal"
        ]
    ],
    "das Schwein": [
        0,
        [
            "el cerdo"
        ]
    ],
    "das Wasser": [
        0,
        [
            "el agua"
        ]
    ],
    "dazu": [
        0,
        [
            "para",
            "para eso"
        ]
    ],
    "der Abend": [
        0,
        [
            "la tarde"
        ]
    ],
    "der Abflug": [
        0,
        [
            "el despegue"
        ]
    ],
    "der Anfang": [
        0,
        [
            "el inicio",
            "el comienzo"
        ]
    ],
    "der Anschluss": [
        0,
        [
            "la conexi\u00f3n",
            "la uni\u00f3n",
            "el enlace"
        ]
    ],
    "der Apfel": [
        0,
        [
            "la manzana"
        ]
    ],
    "der Aufzug": [
        0,
        [
            "el elevador",
            "el ascensor"
        ]
    ],
    "der Ausflug": [
        0,
        [
            "la excursi\u00f3n"
        ]
    ],
    "der Ausweis": [
        0,
        [
            "la identificaci\u00f3n"
        ]
    ],
    "der Bahnsteig": [
        0,
        [
            "el and\u00e9n"
        ]
    ],
    "der Bauch": [
        0,
        [
            "el vientre"
        ]
    ],
    "der Bauer": [
        0,
        [
            "el granjero"
        ]
    ],
    "der Baum": [
        0,
        [
            "el \u00e1rbol"
        ]
    ],
    "der Beamte": [
        0,
        [
            "el oficial"
        ]
    ],
    "der Bekannte": [
        0,
        [
            "el conocido"
        ]
    ],
    "der Bereich": [
        0,
        [
            "el \u00e1rea",
            "la zona"
        ]
    ],
    "der Beruf": [
        0,
        [
            "la profesi\u00f3n"
        ]
    ],
    "der Bewohner": [
        0,
        [
            "el habitante",
            "el residente"
        ]
    ],
    "der Bleistift": [
        0,
        [
            "el l\u00e1piz"
        ]
    ],
    "der Blick": [
        0,
        [
            "la vista"
        ]
    ],
    "der Bogen": [
        0,
        [
            "el arco"
        ]
    ],
    "der Buchstabe": [
        0,
        [
            "la letra"
        ]
    ],
    "der B\u00e4r": [
        0,
        [
            "el oso"
        ]
    ],
    "der Dienstag": [
        0,
        [
            "el martes"
        ]
    ],
    "der Donnerstag": [
        0,
        [
            "el jueves"
        ]
    ],
    "der Ehemann": [
        0,
        [
            "el marido",
            "el esposo"
        ]
    ],
    "der Eintritt": [
        0,
        [
            "la entrada",
            "la admisi\u00f3n",
            "el ingreso"
        ]
    ],
    "der Empf\u00e4nger": [
        0,
        [
            "el destinatario"
        ]
    ],
    "der Erwachsene": [
        0,
        [
            "el adulto"
        ]
    ],
    "der Erz\u00e4hler": [
        0,
        [
            "el narrador"
        ]
    ],
    "der Freitag": [
        0,
        [
            "el viernes"
        ]
    ],
    "der Fr\u00fchling": [
        0,
        [
            "la primavera"
        ]
    ],
    "der Handwerker": [
        0,
        [
            "el artesano"
        ]
    ],
    "der Herbst": [
        0,
        [
            "el oto\u00f1o"
        ]
    ],
    "der Hof": [
        0,
        [
            "la granja",
            "la finca",
            "el corral"
        ]
    ],
    "der Hund": [
        0,
        [
            "el perro"
        ]
    ],
    "der Laden": [
        0,
        [
            "la tienda",
            "el negocio"
        ]
    ],
    "der Mann": [
        0,
        [
            "el hombre"
        ]
    ],
    "der Mittwoch": [
        0,
        [
            "el mi\u00e9rcoles"
        ]
    ],
    "der Montag": [
        0,
        [
            "el lunes"
        ]
    ],
    "der Samstag": [
        0,
        [
            "el s\u00e1bado"
        ]
    ],
    "der Sonntag": [
        0,
        [
            "el domingo"
        ]
    ],
    "der Steig": [
        0,
        [
            "el sendero"
        ]
    ],
    "der Strand": [
        0,
        [
            "la playa"
        ]
    ],
    "der Teich": [
        0,
        [
            "el estanque"
        ]
    ],
    "der Vogel": [
        0,
        [
            "el p\u00e1jaro"
        ]
    ],
    "der Weg": [
        0,
        [
            "el camino",
            "el sendero"
        ]
    ],
    "der Winter": [
        0,
        [
            "el invierno"
        ]
    ],
    "deshalb": [
        0,
        [
            "por lo tanto",
            "por eso"
        ]
    ],
    "dezember": [
        0,
        [
            "diciembre"
        ]
    ],
    "die Angestellte": [
        0,
        [
            "el asalariado",
            "el empleado"
        ]
    ],
    "die Anmeldung": [
        0,
        [
            "el registro",
            "la inscripci\u00f3n"
        ]
    ],
    "die Anrede": [
        0,
        [
            "el saludo"
        ]
    ],
    "die Ansage": [
        0,
        [
            "el anuncio"
        ]
    ],
    "die Anzeige": [
        0,
        [
            "la noticia",
            "la rese\u00f1a"
        ]
    ],
    "die Aufgabe": [
        0,
        [
            "la tarea",
            "la obligaci\u00f3n",
            "el deber"
        ]
    ],
    "die Ausbildung": [
        0,
        [
            "la preparaci\u00f3n"
        ]
    ],
    "die Aussage": [
        0,
        [
            "la declaraci\u00f3n"
        ]
    ],
    "die Bahn": [
        0,
        [
            "el tren"
        ]
    ],
    "die Behandlung": [
        0,
        [
            "el tratamiento"
        ]
    ],
    "die Bekannte": [
        0,
        [
            "la conocida"
        ]
    ],
    "die Birne": [
        0,
        [
            "la pera"
        ]
    ],
    "die Bitte": [
        0,
        [
            "la solicitud"
        ]
    ],
    "die Blume": [
        0,
        [
            "la flor"
        ]
    ],
    "die Ehefrau": [
        0,
        [
            "la esposa",
            "la mujer"
        ]
    ],
    "die Einkunft": [
        0,
        [
            "la llegada",
            "la venida"
        ]
    ],
    "die Einladung": [
        0,
        [
            "la invitaci\u00f3n"
        ]
    ],
    "die Entschuldigung": [
        0,
        [
            "la disculpa",
            "la excusa"
        ]
    ],
    "die Frau": [
        0,
        [
            "la mujer"
        ]
    ],
    "die Hauptstadt": [
        0,
        [
            "la capital"
        ]
    ],
    "die Hefe": [
        0,
        [
            "la levadura"
        ]
    ],
    "die Herkunft": [
        0,
        [
            "el or\u00edgen"
        ]
    ],
    "die Insel": [
        0,
        [
            "la isla"
        ]
    ],
    "die Katze": [
        0,
        [
            "el gato"
        ]
    ],
    "die Kunde": [
        0,
        [
            "el cliente"
        ]
    ],
    "die Maus": [
        0,
        [
            "el rat\u00f3n"
        ]
    ],
    "die N\u00e4he": [
        0,
        [
            "la proximidad",
            "la cercan\u00eda"
        ]
    ],
    "die Praxis": [
        0,
        [
            "la pr\u00e1ctica",
            "la consulta"
        ]
    ],
    "die Speise": [
        0,
        [
            "la comida",
            "el guiso"
        ]
    ],
    "die Umgebung": [
        0,
        [
            "el entorno",
            "los alrededores"
        ]
    ],
    "die Verwandte": [
        0,
        [
            "los parientes"
        ]
    ],
    "die Vorstellung": [
        0,
        [
            "la idea",
            "la noci\u00f3n"
        ]
    ],
    "die Zahl": [
        0,
        [
            "el n\u00famero",
            "el entero"
        ]
    ],
    "die Zutat": [
        0,
        [
            "el ingrediente"
        ]
    ],
    "dort": [
        0,
        [
            "all\u00e1",
            "all\u00ed",
            "ah\u00ed"
        ]
    ],
    "drau\u00dfen": [
        0,
        [
            "afuera",
            "fuera",
            "al aire libre"
        ]
    ],
    "dr\u00fccken": [
        0,
        [
            "imprimir"
        ]
    ],
    "durch": [
        0,
        [
            "mediante",
            "a trav\u00e9s de",
            "gracias a",
            "por",
            "por medio de"
        ]
    ],
    "eilig": [
        0,
        [
            "apresuradamente",
            "r\u00e1pido",
            "urgente"
        ]
    ],
    "ein Pfund": [
        0,
        [
            "una libra"
        ]
    ],
    "einkaufen": [
        0,
        [
            "ir de compras"
        ]
    ],
    "einladen": [
        0,
        [
            "invitar"
        ]
    ],
    "einsteigen": [
        0,
        [
            "entrar",
            "subir",
            "abordar"
        ]
    ],
    "entfernt": [
        0,
        [
            "remoto",
            "distante"
        ]
    ],
    "erhalten": [
        0,
        [
            "recibir",
            "obtener"
        ]
    ],
    "erlauben": [
        0,
        [
            "permitir"
        ]
    ],
    "erreichen": [
        0,
        [
            "alcanzar"
        ]
    ],
    "erz\u00e4hlen": [
        0,
        [
            "decir",
            "contar"
        ]
    ],
    "faul": [
        0,
        [
            "flojo"
        ]
    ],
    "februar": [
        0,
        [
            "febrero"
        ]
    ],
    "fehlendes": [
        0,
        [
            "desaparecido"
        ]
    ],
    "fehlt": [
        0,
        [
            "faltar"
        ]
    ],
    "feststellen": [
        0,
        [
            "verificar",
            "comprobar"
        ]
    ],
    "gelb": [
        0,
        [
            "amarillo"
        ]
    ],
    "gerade": [
        0,
        [
            "justo",
            "mismamente",
            "al mismo tiempo",
            "exactamente"
        ]
    ],
    "grau": [
        0,
        [
            "gris"
        ]
    ],
    "gr\u00fcn": [
        0,
        [
            "verde"
        ]
    ],
    "her": [
        0,
        [
            "aqu\u00ed"
        ]
    ],
    "hier": [
        0,
        [
            "aqu\u00ed"
        ]
    ],
    "h\u00fcbsch": [
        0,
        [
            "guapo"
        ]
    ],
    "insgesamt": [
        0,
        [
            "en total"
        ]
    ],
    "januar": [
        0,
        [
            "enero"
        ]
    ],
    "juli": [
        0,
        [
            "julio"
        ]
    ],
    "jung": [
        0,
        [
            "j\u00f3ven"
        ]
    ],
    "juni": [
        0,
        [
            "junio"
        ]
    ],
    "kaufen": [
        0,
        [
            "comprar"
        ]
    ],
    "k\u00fcmmern": [
        0,
        [
            "preocupar"
        ]
    ],
    "lassen": [
        0,
        [
            "permitir",
            "dejar"
        ]
    ],
    "mai": [
        0,
        [
            "mayo"
        ]
    ],
    "mischen": [
        0,
        [
            "revolver",
            "mezclar"
        ]
    ],
    "m\u00e4rz": [
        0,
        [
            "marzo"
        ]
    ],
    "nehmen": [
        0,
        [
            "tomar",
            "agarrar"
        ]
    ],
    "november": [
        0,
        [
            "noviembre"
        ]
    ],
    "oktober": [
        0,
        [
            "octubre"
        ]
    ],
    "pflanzen": [
        0,
        [
            "cultivar",
            "plantar"
        ]
    ],
    "rot": [
        0,
        [
            "rojo"
        ]
    ],
    "schwach": [
        0,
        [
            "d\u00e9bil"
        ]
    ],
    "schwarz": [
        0,
        [
            "negro"
        ]
    ],
    "september": [
        0,
        [
            "septiembre"
        ]
    ],
    "ser Sommer": [
        0,
        [
            "el verano"
        ]
    ],
    "steigen": [
        0,
        [
            "subir",
            "trepar",
            "montar"
        ]
    ],
    "stellen": [
        0,
        [
            "proporcionar",
            "colocar",
            "suministrar"
        ]
    ],
    "unterschiedlich": [
        0,
        [
            "diferente",
            "distinto"
        ]
    ],
    "untersuchen": [
        0,
        [
            "investigar",
            "inspeccionar"
        ]
    ],
    "verbringen": [
        0,
        [
            "pasar",
            "internar"
        ]
    ],
    "verkaufen": [
        0,
        [
            "vender"
        ]
    ],
    "verschreiben": [
        0,
        [
            "perscribir",
            "recetar"
        ]
    ],
    "warscheinlich": [
        0,
        [
            "probablemente",
            "posiblemente"
        ]
    ],
    "weiter": [
        0,
        [
            "siguiente",
            "m\u00e1s",
            "adicional"
        ]
    ],
    "wei\u00df": [
        0,
        [
            "blanco"
        ]
    ],
    "wohl": [
        0,
        [
            "bien"
        ]
    ],
    "ziel": [
        0,
        [
            "destino",
            "objetivo",
            "meta"
        ]
    ],
    "\u00fcbel": [
        0,
        [
            "enfermo"
        ]
    ]
}